<?xml version='1.0' encoding='windows-1251'?>
<rss xmlns:votpusk='https://www.votpusk.ru/news.asp' version='2.0'>
<channel>
<title>Новости Франция</title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp</link>
<description>Франция - Лента туристических новостей портала В ОТПУСК.РУ </description>
<language>ru</language>
<category>Туризм - Франция</category>
<lastBuildDate>Thu, 1 Dec 2016 16:27 +0300 </lastBuildDate>
<item id='545755'>
<title><![CDATA[BSI group третий год подряд стал лидером по продаже туров в Disneyland Paris]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545755 </link>
<description><![CDATA[28 ноября в отеле Disney Hotel New York в рамках ежегодного рекламного тура для лучших европейских и международных туристических операторов  Disney Stars Live Experience, состоялось награждение лидеров по продажам туров в Disneyland Paris. Звание лучшего туроператора в номинации Best Tour Operator 2016 Disneyland Paris в третий раз получила компания BSI group, став лидером по количеству проданных туров в парижский Диснейленд в 2016 году. Почетная награда была вручена представителям туроператора руководителем региональных продаж и маркетинга Disneyland Paris в России Викторией Якушевой.<br><br> Мы очень рады, что Disneyland Paris оценил наши успехи, и мы в третий раз получили статус Лидер продаж Disneyland Paris. Благодарим Викторию Якушеву, всех коллег из Disneyland Paris, наши агентства, а также коллег департаментов по работе с агентствами и рекламы компании BSI group за неоценимую помощь и поддержку. Это наша общая награда!  прокомментировала руководитель отдела Франции и Швейцарии туроператора BSI group Наталья Бродская.<br><br>В осенне-зимний сезон 2016 оператор BSI group представил обновленный модуль для бронирования туров в Disneyland Paris  Disney в 2 клика. В настоящее время в системе можно бронировать не только основные отели, расположенные на территории парка Disneyland Paris, но и отели-партнеры, расположенные по соседству. Кроме того, появилась возможность выбирать наиболее подходящие для клиента спецпредложения, например, две ночи в подарок, или полупансион в подарок. Система предоставляет возможность заказа дополнительного питания, дополнительных услуг и шоу, бронирования трансферов, мгновенное получение информации по наличию мест и стоимости проживания в отелях Disneyland по выбранным критериям, также модуль позволяет бронировать без предоплаты не позднее 17 дней до заезда.<br><br>Еще один важный момент, при бронировании туров на зимний период можно отлично сэкономить на проживании в отелях на территории Disneyland Paris, так как помимо спецпредложений, в отелях парка действуют тарифы низкого сезона.<br><br>В период празднования Нового года и Рождества пройдет знаменитый парад персонажей Disney Magic on Parade и фантастическое по зрелищности вечернее шоу Disney Dreams, а также в программе парка запланированы новые интерактивные шоу - Академия Джедаев и шоу Микки и Волшебник.<br><br>А в 2017 году Disneyland Paris празднует свое 25-летие. Гостей ждет много приятных сюрпризов и событий. Например, в январе 2017 года открывается новый гастрономический ресторан The Founders при отеле Disneyland 5*, в это же время стартует новый тематический парад STAR WARS в парке Walt DisneyStudio. Кроме того, во всех ресторанах парка по случаю празднования юбилея будет расширено меню.
<br>/вОтпуск.ру/ ]]></description>
<pubDate>Mon, 28 Nov 2016 16:50 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545755</guid>
</item>
<item id='545676'>
<title><![CDATA[Задержанные во Франции экстремисты хотели взорвать Диснейленд]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545676 </link>
<description><![CDATA[Задержанные в минувшие выходные во <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=FR">Франции</a> подозреваемые в подготовке терактов собирались совершить нападения 1 декабря в нескольких местах в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Париже</a> и близ него.<br><br>По данным местных СМИ, среди вероятных мишеней террористов были главное управление внутренней безопасности в Леваллуа-Перре, штаб-квартира криминальной полиции Франции на набережной Орфевр и Дворец правосудия в Париже, а также парк развлечений <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR06">Диснейленд</a> близ Парижа и Елисейские поля.<br><br>Информацию удалось узнать благодаря данным со смартфонов задержанных.<br><br>20 ноября в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR21">Марселе</a> и <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR47">Страсбурге</a> были задержаны семь человек в возрасте от 29 до 37 лет, французы, афганцы и марокканцы. Позже двое из них были отпущены на свободу.
<br>/Росбалт.Ру/ ]]></description>
<pubDate>Thu, 24 Nov 2016 17:14 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545676</guid>
</item>
<item id='545600'>
<title><![CDATA[Часть лестницы Эйфелевой башни продали на аукционе за 523 тысячи евро]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545600 </link>
<description><![CDATA[Часть лестницы Эйфелевой башни была продана на аукционе на аукционе Artcurial в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Париже</a> за 523 тыс. евро. Об этом сообщает в среду France Presse.
<br><br>Фрагмент высотой 2,6 метра состоит из 14 ступеней. Он был создан в 1889 году и соединял второй и третий этажи Эйфелевой башни. Начальная сумма торгов составляла 20 тыс. евро. Лот выиграл коллекционер из Азии.
<br><br>Добавим, оригинальную винтовую лестницу, которую создал Густав Эйфель в 1889 году, демонтировало в 1983 году Общество эксплуатации Эйфелевой башни (SETE). Ее разделили на 24 части, из них три подарили музеям. Самая большая деталь состоит из 40 ступеней и достигает 7,8 метра в высоту. До 2009 года ею владела мэрия парижского пригорода Ножан-сюр-Марн, затем часть лестницы купили на аукционе.

<br>/Агентство Бизнес Новостей/ ]]></description>
<pubDate>Wed, 23 Nov 2016 09:32 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545600</guid>
</item>
<item id='545343'>
<title><![CDATA[АТОР: на безопасность туристов во Франции выделят около 15 миллионов евро]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545343 </link>
<description><![CDATA[Правительство <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=FR">Франции</a> и власти <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Парижа</a> в рамках мероприятий по восстановлению туристической отрасли, пострадавшей после терактов 13 ноября 2015 года, направят около 15 миллионов евро на обеспечение безопасности в наиболее популярных туристических местах города, сообщает в понедельник Ассоциация туроператоров России (АТОР).
<br><br>"Правительство Франции и власти ее столицы  Парижа  вспоминают жертв терактов, год назад потрясших весь мир, и продолжают разработку мер по восстановлению туристической отрасли страны, потери которой уже достигли миллиарда евро. Так что первое, на чем сделают акцент в продвижении французского туризма  это на обеспечении той самой безопасности: на эти цели будет потрачено около 15 миллионов евро",  говорится в сообщении.
<br><br>Деньги будут направлены на создание системы видеонаблюдения в районах, популярных у туристов, а также в местах расположения отелей на окраине Парижа. Кроме того, будет профинансирована организация тридцати "мобильных полицейских участков", которые разместятся в специальных фургонах. Такие "мобильные полицейские" будут дежурить в туристических точках, чтобы помочь туристам как можно быстрее сигнализировать о преступлениях.
<br><br>Среди других мероприятий по улучшению туристической инфраструктуры  установка в аэропортах "Шарль-де-Голль" и "Орли" 80 автоматических терминалов паспортного контроля, которые позволят быстрее проходить границу. Еще 9 миллионов евро пойдут на укрепление безопасности тридцати самых посещаемых культурных объектов (Лувр, Орсэ, Версаль, Триумфальная арка). Кроме того, часть этих средств пойдет на усиление охраны крупных фестивалей и мероприятий.
<br><br>Мэр французской столицы Энн Идальго представила в начале ноября новую схему развития туризма, в которой обозначены 59 конкретных мер с реализацией до 2022 года. Основное внимание будет уделено цифровым коммуникациям и позиционированию Парижа как безопасного места для отдыха. В основу плана будет положен календарь событий в сочетании с рекламными предложениями, чтобы "создать ощущение актуальности и необходимости визита в Париж". Для этого будут задействованы социальные сети, популярные кинофильмы и другие интерактивные каналы продвижения.
<br><br>В самом городе будет расширена сеть Wi-Fi, улучшено освещение памятников, заработает новая горячая телефонная линия и онлайн помощь для туристов. По оценкам властей Парижа, при успешной реализации задуманного количество иностранных туристов в городе будет устойчиво расти на 2% на протяжении ближайших 6 лет.

<br>/РИА Новости/ ]]></description>
<pubDate>Tue, 15 Nov 2016 13:31 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545343</guid>
</item>
<item id='545262'>
<title><![CDATA[Праздник света в Лионе, отмененный год назад, пройдет в 2016 году с 8 по 10 декабря]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545262 </link>
<description><![CDATA[Праздник света во французском <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR20">Лионе</a>, отмененный год назад из-за террористических атак в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Париже</a>, пройдет с 8 по 10 декабря с повышенными мерами безопасности, рассказал порталу "Интерфакс-Туризм" замглавы комитета по туризму региона Овернь-Рона-Альпы Лоран Кормье.
<br><br>Лион  второй по величине городе <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=FR">Франции</a> и столица региона Рона-Альпы-Овернь. Фестиваль света, который традиционно проходит в начале декабря уже почти 20 лет,  самое популярное у французских и зарубежных туристов событие в городе. За четыре дня фестиваля Лион принимает около 4 млн туристов. На нескольких площадках города с 20:00 проходят грандиозные световые шоу, которые можно смотреть на стенах зданий. Кроме того, по вечерам местных жителей просят зажигать свечи в домах и офисах для создания особой атмосферы праздника. В прошлом году фестиваль был отменен в знак солидарности с жертвами террористических атак в Париже 13 ноября.
<br><br>"На Празднике света в Лионе в этом году будут приняты специальные меры безопасности. Одна из них  сокращение числа дней проведения с 4 до 3. Кроме того, сократится число площадок, где проводятся спектакли. Их формат также будет несколько изменен, чтобы облегчить работу спецслужбам. Для входа на площадки фестиваля и выхода из них нужно будет пройти досмотр. В целом система безопасности будет организована по аналогии с Чемпионатом по футболу, игры которого проходили и в Лионе. Тогда также был досмотр для прохода в фан-зоны",  рассказал Л.Кормье.
<br><br>Основными площадками фестиваля станут Полуостров (Прескиль), старый город и площадь перед собором Фурвьер, где пройдут световые шоу. Кроме того, около 70 артистических световых инсталляций можно будет увидеть по всему городу  на стенах домов, улицах, в скверах и парках.
<br><br>По словам Л.Кормье, среди зарубежных туристов россияне занимают пятое место в регионе Овернь-Рона-Альпы по числу ночевок. В прошлом году они провели в гостиницах 134 тыс. ночевок, что на 20-30% меньше, чем годом ранее. При этом с 2010 по 2014 год число российских туристов выросло на 50%. "Россияне предпочитают горнолыжные курорты Альп  <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR03">Куршевель</a>, Мерибель, <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR32">Валь дrsquo;Изер</a>, <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR33">Валь Торанс</a> и другие. А также спа-процедуры на бальнеологическом курорте <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR11">Виши</a>.
<br><br>Овернь-Рона-Альпы занимает второе место в стране по числу принимаемых иностранных туристов после региона Париж-Иль-де-Франс. Здесь располагаются 160 горнолыжных курортов, среди которых самые известные курорты Франции  <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR29">Шамони</a>, Куршевель, Валь дrsquo;Изер, Ле дез Альп и другие. Популярны также спа-курорты Виши и Эвиан, города Лион, <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR4">Анси</a> и Экс-ле-Бан. В 2015 году туристический оборот региона составил 20 млрд евро. А общее число ночевок туристов  168 млн. Регион знаменит гастрономией, а Лион считается одной из гастрономических столиц Франции благодаря знаменитому шефу Полю Бокюзу, чьим именем назван самый престижный международный конкурс поваров высокой кухни.
<br><br>Л.Кормье отметил, что, несмотря на теракты в Париже и <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR02">Ницце</a> турпоток в регион Овернь-Рона-Альпы с января по сентябрь 2016 года снизился всего на 2%, причем число зарубежных туристов выросло на 4%, а французских снизилось на 6%.
<br><br>"Большинство привлекательных для туристов мест у нас  это небольшие курорты, маленькие города, деревушки. Понятно, что в таких местах теракты маловероятны, и туристы от них не отказываются. Восприятие Парижа и таких регионов, как наш, разное в плане безопасности. Именно поэтому у нас фактически нет спада туризма. У наших основных клиентов  британцев, бельгийцев, немцев, швейцарцев и россиян  нет опасений. Они понимают, что терактов на лыжных курортах никогда не было, и устраивать их бессмысленно",  рассказал он.
<br><br>При этом, по словам Л.Кормье, есть небольшое снижение турпотока из <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=JP">Японии</a>, так как находясь на удалении от Европы трудно оценить расстояние между Парижем, Брюсселем и другими городами и курортами. "Оттуда кажется, что в огне вся Европа",  подчеркнул он.
<br><br>Добраться в регион Овернь-Рона-Альпы из Москвы очень удобно прямыми рейсами "Аэрофлота" в Лион, которые национальный перевозчик выполняет с июня 2016 года три раза в неделю. Минимальная стоимость билета на даты фестиваля составит около 23 тыс. рублей туда-обратно. Можно также выбрать транзитные рейсы европейских авиакомпаний, в этом случае цена будет от 13 тыс. рублей.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Mon, 14 Nov 2016 10:58 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545262</guid>
</item>
<item id='545214'>
<title><![CDATA[Турпоток в Париж сократился на 2 млн человек]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545214 </link>
<description><![CDATA[Поток туристов в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Париже</a> сократился за год на 2 млн человек, сообщает в четверг сайт газеты Le Figaro.
<br><br>Снижение турпотока в первую очередь связано с серией терактов в Париже в ноябре 2015 года и январе 2016-го, считают городские власти.
<br><br>В частности, число туристов из <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=JP">Японии</a> уменьшилась почти на 40%, <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=CN">Китая</a>  на 23%, <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=DE">Германии</a>  на 11%.
<br><br>Отмечается, что посещаемость одного из главных музеев Парижа  Лувра упала на 20%.
<br><br>По словам главы регионального комитета по туризму Фредерика Валлету, потери предполагаемых доходов составили примерно 1 млрд евро и к концу года могут достигнуть 1,5 млрд евро.
<br><br>Власти <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=FR">Франции</a> намерены принять новые меры для улучшения ситуации в туристическом секторе. Накануне премьер-министр страны Манюэль Вальс пообещал выделить на решение этого вопроса 40 млн евро.
<br><br>Издание отмечает, что туризм является одной из основных отраслей французской экономики и обеспечивает около 9% ВВП.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Fri, 11 Nov 2016 11:22 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545214</guid>
</item>
<item id='545107'>
<title><![CDATA[Франция потратит 42 млн евро на привлечение иностранных туристов]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545107 </link>
<description><![CDATA[Власти <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=FR">Франции</a> увеличат расходы на туристическую отрасль и примут ряд мер для привлечения туристов в страну, сообщает портал The Local со ссылкой на премьер-министра страны.
<br><br>По данным издания, индустрия туризма во Франции по-прежнему страдает от последствий террористических атак в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Париже</a> и <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR02">Ницце</a>. Под давлением со стороны лидеров индустрии туризма правительство страны осознало, что должно принять меры, так как число иностранных посетителей Парижа сократилось на 8% с начала года. По приблизительным оценка, Франция потеряла около 1 млрд евро доходов от туризма.
<br><br>Как пишут французские СМИ, правительство страны готово потратить около 42 млн евро на меры по привлечению иностранных туристов. Около 15 млн пойдут на дополнительные меры безопасности: например, организацию видеонаблюдения в районах, популярных у туристов, а также в местах расположения отелей на окраине Парижа.
<br><br>Кроме того, правительство планирует создавать "мобильные полицейские участки" в туристических точках, чтобы помочь туристам сообщать о преступлениях.
<br><br>Чтобы ускорить прохождение границы для иностранных туристов, в аэропортах Шарль-де-Голль и Орли появится 10 автоматических терминалов паспортного контроля.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Wed, 9 Nov 2016 10:21 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545107</guid>
</item>
<item id='545093'>
<title><![CDATA[Disneyland Париж приглашает встретить Новый год и Рождество]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545093 </link>
<description><![CDATA[11 ноября 2016 года в тематическом парке Disneyland Париж состоится открытие новогоднего сезона. 
<br><br>Среди многочисленных праздничных мероприятий особое место занимает знаменитый парад Disney Christmas Parade, на котором гостей будут приветствовать очаровательные сестры Эльза и Анна из анимационного шедевра Холодное сердце, а Олаф, говорящий снеговик, будет дирижировать оркестром в новом вечернем шоу Disney Dreams! of Christmas. 
<br><br>Также, начиная с 20 ноября, гости Disneyland Париж смогут познакомиться с новой героиней Disney по имени Моана  жительницей далекого тропического острова в Тихом океане. 
<br><br>На два месяца парк погрузится в волшебное празднование Нового года и Рождества! Это время, когда все посетители парка, вне зависимости от возраста, смогут вернуться в детство и вспомнить свои самые сокровенные детские мечты. Например, встретить Микки Мауса или Санта Клауса и сфотографироваться с ними! Кстати, Санта Клауса в этом году снова поздравит гостей и по-русски.
<br><br>Празднование Нового года и Рождества в Disneyland Париж пройдет с 11 ноября 2016 года по 8 января 2017 года. Специально для гостей из России, Disneyland Париж продлевает празднования на время российских каникул - украшения в отелях и номерах Disneyland Hotel, Disney New York Hotel и Disney Newport Bay Club останутся до 12 января. Помимо возможности бронирования номеров со специальными новогодними украшениями, будут организованы специальные новогодние ужины, а парки с 31 декабря до 1 января будут работать до часа ночи!
<br><br>Disney Christmas Parade: еще ярче, еще волшебнее!
<br><br>Disney Christmas Parade  событие, которые нельзя пропустить! В период новогодних праздников он будет проходить дважды в день, даря гостям парка возможность почувствовать волшебство самого сказочного времени года. В шоу принимают участие более 20 самых любимых героев Disney! Впервые в этом году компанию Микки и Минни составят их друзья Кларис, Дейзи и Кларабель, которым не терпится поздравить всех поклонников Disney с Новым годом. Еще одна новинка этого праздничного сезона  появление на параде двух новых роскошно украшенных платформ. На одной из них, созданной по мотивам анимационного фильма История игрушек, три поросенка будут создавать игрушки и готовиться к праздничному новогоднему вечеру, а на другой платформе под названием Снежные забавы Макс и Плуто окажутся в компании забавных неугомонных снеговиков! Героев ждет игра в снежки, гонки на санях и бесконечное веселье!
<br><br>Резиденция Санта Клауса
<br><br>В этом году Санта Клаус возвращается в Disneyland Париж! Его резиденция будет находиться в Meet Mickey Mouse в Стране Фантазий (Fantasyland). Ежедневно Санта будет поздравлять гостей с наступающими праздниками в своей обновленной приемной. Любой желающий может навестить Санту, загадать желание на Новый год и сделать фото на память о волшебной встрече. 
<br><br>Праздничная иллюминация
<br><br>Во время традиционного музыкального представления Mickeys Magical Christmas Lights всех гостей парка ждет торжественная церемония зажжения огней на 24-метровой красавице-елке. После обратного отсчета, который гости скандируют вместе с Микки и Минни, одновременно загорятся огни на рождественской лке, яркие гирлянды вдоль Главной улицы, США (Main Street, U.S.A.) и подсветка на замке Спящей Красавицы, погружая парк в новогоднее волшебство. На протяжении всех праздничных дней Санта вместе с Микки и Минни будут неустанно следить за тем, чтобы огни на 24-метровой лке каждый день освещали Town Square, а рождественские мелодии не умолкали ни на минуту.
<br><br>Шоу Disney Dreams! of Christmas
<br><br>Специально к открытию праздничного сезона было создано новое вечернее шоу Disney Dreams! of Christmas. В роли конферансье выступит снеговик по имени Олаф из нового анимационного фильма Холодное сердце. Вечернее представление перенесет гостей в восхитительный мир спецэффектов, головокружительных фейерверков, красочных фонтанов и новейших мультимедийных технологий. Любимые герои Disney предстанут перед зрителями в фантастических по красоте проекциях на замок Спящей Красавицы. Благодаря эффекту Disney LightEars во время светового шоу головные уборы зрителей в виде ушей Микки будут менять свой цвет в такт музыке. А в завершении шоу Олаф пригласит всех принять участие в грандиозном концерте-караоке и исполнить знаменитую песню Jingle Bells на разных языках мира.

<br>/вОтпуск.ру/ ]]></description>
<pubDate>Tue, 8 Nov 2016 16:20 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=545093</guid>
</item>
<item id='544979'>
<title><![CDATA[Прибыль Air France выросла на 13%]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544979 </link>
<description><![CDATA[Чистая прибыль французской авиакомпании AirFrance в третьем квартале этого года выросла на 13,1%, до 544 млн, передает RNS со ссылкой на отчет компании.
<br><br>Показатель EBITDA снизился на 13,1%, до 1,15 млрд.
<br><br>Также сообщается, что выручка авиакомпании за тот же период упала на 5,1%, до 6,94 млрд, а пассажироперевозки поднялись на 2,5%, до 26,55 млн человек.
<br><br>Помимо этого компания сообщила, что за девять месяцев этого года чистая прибыль компании составила 430 млн против убытка годом ранее в размере 158 млн.

<br>/Gazeta.RU/ ]]></description>
<pubDate>Thu, 3 Nov 2016 12:54 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544979</guid>
</item>
<item id='544798'>
<title><![CDATA[В Париже туристов из Бахрейна ограбили на полмиллиона евро]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544798 </link>
<description><![CDATA[В <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Париже</a> туристов из <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=BH">Бахрейна</a> ограбили на полмиллиона евро, передает газета Figaro. Инцидент произошел несколько дней назад, когда находясь на Северном вокзале в Париже, гости из Бахрейна вызвали своего знакомого водителя, который должен был отвезти их в гостиницу. По прибытии в отель туристы обнаружили, что их чемодан c драгоценностями, уложенный в начале поездки в багажник, бесследно исчез. По данным издания, стоимость находившихся в нем украшений составляет около полумиллиона евро.
<br><br>Расследованием дела о таинственном ограблении занимается управление французской полиции по борьбе с организованной преступностью.

<br>/Русский дом/ ]]></description>
<pubDate>Fri, 28 Oct 2016 11:37 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544798</guid>
</item>
<item id='544650'>
<title><![CDATA[О вкусной и здоровой пище: у шеф-повара отеля Les Sources de Caudalie в Бордо вышла книга рецептов]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544650 </link>
<description><![CDATA[На дежурный вопрос "Что вас вдохновляет?" шеф-повар отеля Николя Масс Les Sources de Caudalie отвечает неожиданно: "Знаете, тишина и...стресс". И поясняет, что ингредиенты для новых блюд предпочитает выбирать не спеша, приступать к их приготовлению предпочитает в режиме "чрезвычайной ситуации": "Если я слишком долго копаюсь с очередным новым рецептом, я его бросаю. Значит, он того не стоит. Мои фирменные блюда были созданы за несколько секунд. Стресс для меня - спутник озарений". <br><br>Строгие критики из гида Мишлен философию Масса оценили: он возглавил ресторан La Grandrsquo;Vigne при отеле Les Sources de Caudalie по приглашению владельцев, Алис и Жерома Турбье, в 2009 году. И уже через год получил свою первую звезду, а в 2015 году, когда многие его коллеги из Бордо их недосчитались, напротив, неожиданно приобрел вторую.<br><br>Уроженец Шербура, города на северо-западе Франции, Масс некоторое время проработал во французской стране басков и только потом обосновался на юго-западе, в Аквитании. Наверное, поэтому его стиль гармонично сочетает в себе традиции разных регионов, при этом при своей изысканности он лишен вычурности - как и интерьер ресторана La Grandrsquo;Vigne, расположенного на территории старинной оранжереи. <br><br>Лучшие рецепты Николя Масса недавно были собраны в книге "Les Sources De Caudalie - art de vivre среди виноградников", недавно вышедшей в Editions Gl233;nat. Почитать ее можно, расположившись у камина в отеле, который, кстати, уже подготовил прекрасные рождественские и новогодние предложения. 
<br>/вОтпуск.ру/ ]]></description>
<pubDate>Tue, 25 Oct 2016 12:06 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544650</guid>
</item>
<item id='544609'>
<title><![CDATA[Туроператоры отмечают оживление продаж по Франции]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544609 </link>
<description><![CDATA[По оценкам туроператоров, к середине осени спрос на Францию восстановился после спада в связи с трагическими событиями в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR02">Ницце</a> и Париже. Отмечает даже некоторый рост по сравнению с тем же периодом прошлого года.<br><br>Мы видим заметное оживление продаж. В октябре спрос на Францию вырос на 27% по сравнению с сентябрем, почти половина запросов приходится на туры в парижский Диснейленд. Много заявок и на новогодние даты,  сообщила RATA-news PR-директор компании BSI Group Светлана Баранова. Как правило, туристы выбирают качественные дорогие отели, довольно часто заказывают дополнительные экскурсии, в том числе с индивидуальными гидами.<br><br>Средний чек за пятидневный тур во Францию осенью с перелетом и проживанием в отеле 4-5* составляет 1,5 тыс. Все более востребованы комбинированные туры, например, Диснейленд  регионы, Диснейленд  <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR140">Прованс</a>. Г-жа Баранова также заметила, что на осенние даты чаще всего запрашивают недорогие пакеты и туры вип-категории, зато менее популярны поездки в среднем ценовом сегменте.<br><br>Менеджер европейского отдела компании Веди тургрупп Владимир Быков подтвердил возвращение спроса на Францию в последние полтора-два месяца. Осенью Париж и другие экскурсионные маршруты страны всегда были популярными, этот год  не исключение. С другой стороны, прошлая осень была не очень удачной для направления. А сейчас чуть лучше, чем год назад, берут Новый год,  пояснил он. Эксперт уверен, что на выбор россиян влияют, скорее, не теракты во Франции  их отголоски чувствовались лишь несколько дней после событий, а затянувшийся финансовый кризис. И хотя французы дают интересные цены и специальные предложения, все же это не самая доступная европейская страна. Но партнеры очень хотят восстановить поток из России на уровне четырех-пятилетней давности,  добавил г-н Быков.<br><br>В этом году Франция продается лучше, чем в 2015-м, но все еще не дотягивает до объемов 2014,  считает директор по продажам и маркетингу компании Unex Антон Зверев. До середины июля Лазурный берег у оператора продавался с приростом по отношению к прошлогодним показателям. После теракта в Ницце спрос притормозился, но теперь восстанавливается: продажи на 30% выше, чем в октябре минувшего года. Неплохо идут горнолыжные курорты. А вот экскурсионные программы сильно сдали по всей Европе. Деньги в этом сегменте остались только у клиентов на отели 4-5*, а те, кто раньше выбирался на недельку с проживанием в гостиницах 2-3*, теперь уже не могут себе этого позволить,  подчеркнул г-н Зверев.<br><br>Как правило, сейчас во Францию едут MICE-группы, корпоранты и индивидуалы, благодаря им направление и выживает. Групповые экскурсионные пакеты уже не так популярны. Мы пока не продали ни одного экскурсионного тура, однако горнолыжные курорты бронируют с глубиной до Нового года,  сказал Антон Зверев. И добавил, что большинство игроков в этом году существенно сократили объемы блочной перевозки в Европу или вовсе от нее отказались. Например, на майские праздники в Париж можно было улететь всего за 200 евро, билеты были выставлены в открытой продаже.<br><br>Генеральный директор компании Данко Оксана Люлинцева, хоть и наблюдает общее оживление европейских продаж, рост интереса к Франции не отмечает: продажи остаются на уровне аналогичного периода 2015 года. Про увеличение объемов можно говорить только на фоне лета. С начала второй половины сентября спрос на Францию вернулся, включая экскурсии в Париж и запросы на Диснейленд в период осенних и новогодних каникул,  уточнила она. Новый год пока продается хуже, чем в это же время год назад, но, возможно, сказывается тенденция бронировать в последний момент даже высокие даты, предположила г-жа Люлинцева,<br><br>Мы выходим на те же объемы, что и год назад, а это позитивная тенденция. Значит, есть предпосылки к тому, что будет и рост. К сожалению, россияне не умеют заранее годя планировать отпуск, все время надеются, что туры подешевеют. Многие звонят за полтора-два месяца до вылета и удивляются, что хорошие места уже распроданы,  обратила внимание Оксана Люлинцева.<br><br>Руководитель отдела рекламы и PR компании PAC Group Надежда Найдис также оценила уровень французских продаж на прошлогоднем уровне. Спрос немного сместился в сторону индивидуального продукта, а динамика реализации горнолыжного продукта превышает прошлогодние показатели  уже распродано более 50% туров. Продажи горнолыжных программ стартовали в июне, заезды бронируют с Нового года и до марта,  объяснила г-жа Найдис.
<br>/RATA-news/ ]]></description>
<pubDate>Mon, 24 Oct 2016 11:37 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544609</guid>
</item>
<item id='544529'>
<title><![CDATA[Дороги, которые мы выбираем: пеший тур от Terre Blanche Spa Golf Resort в Провансе]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544529 </link>
<description><![CDATA[Последнее время отели словно соревнуются между собой, придумывая все более экзотические развлечения для гостей: поездка на багги или гироскутере, полет на параплане, гонки на флайбордах...Казалось, все словно позабыли о том, какое удовольствие может доставить просто пешая прогулка с грамотно составленным маршрутом. 
<br><br>Отель Terre Blanche Spa Golf Resort, расположенный в Провансе, всего в сорока минутах езды от Канн и Ниццы, предлагает своим гостям пройтись с гидом по одной из самых живописных дорог Франции и мира - Corniche dOr, или Золотому Побережью. 
<br><br>Свое название оно получило благодаря опоясывающим его скалистым горам вулканического происхождения, которые на солнце отливают огненно-красным блеском. В некоторых местах кажется, что бурая лава как будто только что застыла у побережья, едва коснувшись темно-синего моря. По пути можно увидеть несколько замков, часовен и руины средневековых монастырей. 
<br><br>Заканчивается путешествие у бирюзовых вод горного озера Сен-Касьен, где можно искупаться или позагорать на одном из пляжей. Кстати, сюда съезжаются рыболовы со всего мира - самые удачливые ловят здесь огромных карпов. Если такая рыбка попадется на удочку, то трофей можно будет отвезти в отель и попросить в ресторане отеля Le Faventia приготовить его на ужин, не забыв попробовать и другие блюда из "Провансальского меню" обладателя звезды Мишлен, шеф-повара Филиппа Журдена.
<br><br>Кстати, недавно Terre Blanche Hotel Spa Golf Resort возглавил новый рейтинг 100 лучших гольф-курортов по версии European Tour Properties: жюри из семи независимых экспертов признало его лучшим на континенте. 

<br>/вОтпуск.ру/ ]]></description>
<pubDate>Thu, 20 Oct 2016 14:36 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544529</guid>
</item>
<item id='544511'>
<title><![CDATA[Спрос на отдых во Франции вырос среди россиян почти на треть]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544511 </link>
<description><![CDATA[Спрос на поездки во Францию вырос в октябре почти на треть по сравнению объемами продаж в предыдущие три месяца, сообщили в среду в пресс-службе туроператора BSI group.
<br><br>"Начиная с октября, мы отмечаем постепенное восстановление интереса к направлению у россиян после спада из-за теракта в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR02">Ницце</a> в июле этого года. Бронирования идут довольно хорошо, и уже имеется довольно много заявок на новогодние даты. Мы сравнивали продажи отдельно за июль, август, сентябрь, когда объем продаж по каждому месяцу сохранялся на примерно одинаковом уровне, и заметили активизацию спроса в октябре. Спрос на поездки во Францию с октября 2016 года вырос на 27%",  рассказали в пресс-службе.
<br><br>Средний чек за тур во Францию на осенний период с перелетом и проживанием на пять ночей в отеле 4-5* на одного туриста составил 1500 евро. В осенний сезон 2016 года все большей популярностью пользуются комбинированные туры в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Париж</a>.
<br><br>По данным туроператора, самыми бюджетными европейскими направлениями этой осени стали Чехия и <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=HU">Венгрия</a>. "Средний чек за тур на семь ночей с проживанием, экскурсиями и перелетом в Чехию на предстоящие ноябрьские праздники составил 29 200 рублей, в Венгрию  32 800 рублей",  уточняется в сообщении.
<br><br>Также на осенние даты пользуются спросом недорогие туры в Европу и туры категории VIP. Спрос на групповые бюджетные туры в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=GBCT=GB39">Англию</a> по сравнению с тем же периодом прошлого года увеличился на 27%, а их доля в общем объеме продаж по данному направлению составила 65%. Также на 11% вырос спрос на индивидуальные туры в Англию класса люкс.
<br><br>Средняя глубина бронирования туров в Европу на осенние даты составила три-четыре недели, при этом в прошлом году, по данным BSI group, она была больше и достигала в среднем двух-трех месяцев.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Thu, 20 Oct 2016 11:50 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544511</guid>
</item>
<item id='544330'>
<title><![CDATA[Подземные лабиринты Реймса в объективе Эрвина Олафа в арт-галерее Art District, Париж]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544330 </link>
<description><![CDATA[Ценители мастерства фотографии и современного искусства смогут познакомиться с творчеством Эрвина Олафа на выставке его работ в частной галерее Art District отеля Le Royal Monceau-Raffles Paris в рамках ежегодного арт-проекта старейшего дома шампанских вин Ruinart. <br><br>Эрвин Олаф (Erwin Olaf) был выбран Ruinart художником 2016 года для создания серии фотографий старинных подземелий этого винного дома, ведущего свою историю с 1729 года. Мастера поразил масштаб подземного города известняковых шахт в предместьях Реймса, сохранившихся со времен Поздней Римской империи, и то, с каким тонким мастерством виноделами Ruinart поддерживаются подземные хранилища, где созревают лучшие шампанские вина региона.<br><br>В течение года Эрвин Олаф создавал серию из 26-ти черно-белых фотографий и через объектив винтажной камеры Hasselblad рассказал удивительную историю меловых карьеров и винных погребов Реймса, включенных в 2015 в список наследия ЮНЕСКО. Знаменитый мастер светотени останавливался на необычных деталях, то как выдолбленные на сводах примитивные рисунки времен античности, велюровая текстура и узорность известняковых сводов и др.<br><br>Выставка работ Эрвина Олафа в галерее Art District пройдет с 17 октября до 4 ноября.<br><br>В эти дни гости отеля Le Royal Monceau-Raffles Paris смогут воспользоваться специальным предложением, приуроченным к этому уникальному арт-проекту. <br><br>Гостей ждет знакомство с искусством виноделия Ruinart во время индивидуального путешествия по подземным винным хранилищам и дегустация винтажных сортов шампанского при участии эксперта дома Ruinart.<br><br>Гостям Le Royal Monceau-Raffles будет предоставлен трансфер для поездки в Реймс, а один из номеров отеля, категории Signature Suite, будет оформлен работами Эрвина Олафа.
<br>/вОтпуск.ру/ ]]></description>
<pubDate>Fri, 14 Oct 2016 13:32 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544330</guid>
</item>
<item id='544297'>
<title><![CDATA[VIII Фестиваль "Искусство жить в регионе Овернь-Рона-Альпы" 13 - 30 октября 2016]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544297 </link>
<description><![CDATA[Регион Овернь - Рона-Альпы с центром в Лионе  не только главная гастрономическая провинция Франции, но и регион, отражающий принцип art de vivre  искусство жить по-французски. <br><br>Отсюда родом 66 шеф-поваров, награжденных звездами Мишлен: Поль Бокюз, Жорж Блан, Мишель Труагро и Анн-Софи Пик  единственная женщина  шеф-повар, получившая 3 звезды Мишлен. На местных рынках можно найти множество продуктов для настоящих гурманов: бресская пулярка, каштаны из Ардеша, альпийские сыры: Реблошон, Томм, Бофор, бесподобные региональные вина. Среди местных специалитетов  равиоли, булочка-бриош, кнели из щуки, картофельный гратен Дофинуа и мясная гастрономия во всем многообразии: сосиски, риеты, паштеты Для любителей сладкого  традиционная нуга из Монтелимара и карамелизованные ардешские каштаны. <br><br>Кроме того, Овернь - Рона-Альпы  это крупный винодельческий регион с известными виноградниками Божоле и Кот-дю-Рон, а также с редкими савойскими винами, достойными особого внимания.<br><br>Art de vivre  это философия, которая охватывает все грани искусства жить по-французски: гастрономические изыски, утонченные модные образы, богатое культурное наследие и незабываемые впечатления от отдыха.<br><br>ПАРТНЕРЫ ФЕСТИВАЛЯ <br><br> Лион - гастрономическая столица Франции, вторая по численности французская городская агломерация. В 2016 году Лион был признан Лучшим европейским направлением для городского туризма. <br><br>Ежегодно он привлекает значительное число приезжих, как отдыхающих туристов, так и бизнесменов. Лион смог сохранить свое многовековое наследие: шелкоткатчество, полиграфию, кинопроизводство и автомобилестроение. <br><br>Лион  город истории. Здесь встречается множество следов галло-римского наследия, а также великолепные строения  свидетели времен расцвета города. Старинные кварталы, отреставрированные в стиле их создателей, живописно освященные фасады и произведения искусства. В особенности Старый Лион (Vieux Lyon) и его архитектурные богатства эпохи Возрождения. <br><br>Лион  город культуры и искусства. Именно Старый Лион покорил многих режиссеров. Они снимали здесь таких известных актеров, как Филипп Нуаре, Жан Габен, Луи Жуве, Софи Лорен, Ален Делон, Катрин Денев или Кароль Буке. <br><br> Французская компания Club Med - это 15 горнолыжных курортов в регионе Рона-Альпы.<br><br>Выступая экспертом горнолыжного направления, компания предлагает продуманный и наполненный различными активностями и развлечениями отдых, где обучение с инструкторами национальной горнолыжной школы ESF и ски-пассы уже входят в цену проживания. Club Med создает особую атмосферу гостеприимства благодаря своей системе premium all-inclusive в сочетании с французскими традициями. На курортах представлена традиционная савойская кухня, а для гостей Val Thorens Sensations автором меню стал обладатель 2-х звезд Мишлен. <br><br> Авиакомпания Air France (образованная в 1933 году и отметившая свое 80-летие в 2013), безусловно может считаться одним из мировых лидеров в области пассажирских и грузовых авиаперевозок.<br><br>Авиакомпания вот уже более 60-ти лет успешно работает на российском рынке.
<br>/вОтпуск.ру/ ]]></description>
<pubDate>Thu, 13 Oct 2016 16:57 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544297</guid>
</item>
<item id='544292'>
<title><![CDATA[Гастрономический ужин и кулинарный мастер-класс от Нобу Матсухиса в Париже в ресторане Matsuhisa Paris]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544292 </link>
<description><![CDATA[В отеле-дворце Le Royal Monceau-Raffles состоится долгожданное гастрономическое событие: Париж посетит всемирно известный шеф-повар Нобу Матсухиса, который в своем дебютном ресторане французской столицы Matsuhisa Paris, открывшемся в марте, приготовит ужин по меню, созданному специально для этого вечера. 
<br><br>Гостям будет предложено дегустационное меню из нескольких смен блюд. Заложив в основу оригинальную концепцию объединения традиций японской и перуанской кухни, шеф-повар использует продукты исключительно французского происхождения. В эксклюзивном меню гастрономического ужина  богатые вкусовые сочетания, характерные для азиатской и европейской культур: печень сига и морского черта, поданные с трюфельным мисо, телятина с уни-сашими, созданными по авторской методике Нобу, морские гребешки с гаспачо из зеленых помидоров, украшенные отборной черной икрой, макрель с роллами из баклажанов, приправленными острым соусом юзу, белые трюфели и вагю-стейк из самых ценных мясных пород, выращенных в префектуре Кагосима, цукуне-биточки из утки с холодной лапшой-сомен. Гастрономический вечер не обойдется без сета фирменных суши от Нобу Матсухиса. Вкус каждого блюда будет органично подчеркнут тщательно подобранными шампанскими винами элитных сортов Grand Cru из винодельческих хозяйств Chateau Mouton Rothschild.
<br><br>Гастрономический ужин состоится 21 октября.
<br><br>На следующий день, 22 октября, в 17:30 именитый шеф-повар проведет камерный мастер-класс по приготовлению суши на кухне ресторана Matsuhisa Paris. Всего восемь участников войдут в число посвященных в таинства создания истинно японских деликатесных блюд от Нобу Матсухиса. В продолжение вечера гости будут приглашены на ужин по дегустационному меню omakase. Стоимость мастер-класса от Нобу Матсухиса и ужина составит 450 евро для одного гостя, включая напитки. 

<br>/вОтпуск.ру/ ]]></description>
<pubDate>Thu, 13 Oct 2016 16:10 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544292</guid>
</item>
<item id='544169'>
<title><![CDATA[В гостях у сказки: отель Les Airelles в Куршевеле дарит своим гостям сумки Celine]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544169 </link>
<description><![CDATA[Знала ли основательница легендарной марки Celine Селин Випиана, открывая в далеком 1945 году в послевоенном Париже свой первый магазинчик, где продавалась детская обувь, что станет одним из самых успешных дизайнеров в истории моды? Не имея ни специального образования, ни даже опыта работы, Мадам Випиана обладала незаменимыми деловыми качествами: чувством времени и чувством стиля. Вскоре среди ее клиентов появляются звезды и высокопоставленные особы - принцесса Монако Каролина, князь Альбер... Пресса начинает сравнивать ее с Шанель, а бренд Celine становился все более узнаваемым, пополнившись моделями мужской и женской обуви, а затем, в 1960 году, и линией сумок. И ровно через 50 лет, в 2010 году, была представлена Celine Luggage Bag, моментально ставшая культовой. Чтобы купить эту сумку, необходимо, помимо кругленькой суммы в несколько тысяч евро, встать в лист ожидания и терпеливо ждать посылку. <br><br>А можно поселиться в одном из сьютов или апартаментов отеля Les Airelles в Куршевеле и просто получить такую сумку, сшитую мастерами вручную, да еще и с выгравированными инициалами владелицы. Именно такой щедрый подарок в этом сезоне приготовил для всех дам, остановившихся в частных апартаментах, Lys Martagon suite или Chalet Ormello сказочный Les Airelles, известный своей дружбой с марками класса люкс. <br><br>И даже Дед Мороз в Les Airelles приезжает на единственной в мире карете Hermes - этот эксклюзивный вид транспорта доступен всем гостям отеля. Кстати, открытие сезона 2016-2017 в Les Airelles состоится уже 15-го декабря - в этом году для новогодних и рождественских праздников здесь выбрана тема "Алиса в Стране чудес". 
<br>/вОтпуск.ру/ ]]></description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2016 12:44 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544169</guid>
</item>
<item id='544153'>
<title><![CDATA[Эксперты: теракты не снизили турпоток из России на курорты Франции]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544153 </link>
<description><![CDATA[Террористические атаки не оказали заметного влияния на турпоток из России на горнолыжные курорты <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=FR">Франции</a> и в другие популярные у туристов места страны, рассказали порталу "Интерфакс-Туризм" эксперты туристической отрасли Франции на медиа-воркшопе, прошедшем в Москве.
<br><br>"Некоторое падение по турпотоку из России в прошедшем сезоне было, точных цифр у нас пока нет. На это повлияли и политические, и экономические причины. Террористические угрозы не отпугивают любителей горнолыжного отдыха: наши курорты в достаточной мере изолированы, туристы не чувствуют страха перед этой угрозой. Тем более, аэропорты и железнодорожные вокзалы приняли усиленные меры безопасности",  отметила представитель Ассоциация горнолыжных курортов France Montagnes Фредерик Шеналь.
<br><br>Эммануэль Пардини, представлявшая на воркшопе Центр национальных памятников Франции, также отметила, что на турпоток из России недавние атаки повлияли в меньшей степени. "Меньше стало японских туристов, американцев, россияне в меньшей степени обращают внимание на террористические угрозы",  отметила она.
<br><br>По словам Э.Пардини, в 2015 году сто национальных памятников Франции, которые объединяет центр, в общей сложности посетило 9,5 млн туристов. "В этом году, по прогнозам, итоговое число будет меньше  около 9 млн. Заметнее всего падение по Парижу, это связано именно с атаками 13 ноября. Если раньше иностранные туристы приезжали, в основном, в столицу, сейчас они начинают больше интересоваться регионами  людям кажется, что там безопаснее",  отметила эксперт.
<br><br>Как рассказала Ф.Шеналь, в начале прошлого зимнего сезона на французских горнолыжных курортах были проблемы со снегом, это стало причиной падения количества ночевок в общей сложности на 3%. "В следующем сезоне мы намерены принять меры по улучшению искусственного снежного покрова и надеемся на более высокие результаты",  отметила она.
<br><br>Представитель Французской горнолыжной школы ESF Элеонор Депули рассказала, что трудно заранее спрогнозировать турпоток на сезон, т.к. бронирования начинаются только сейчас. Для российских туристов, ометила она, пик популярности горнолыжных курортов Франции приходится на январь. "Во Франции каникулы заканчиваются раньше, 3 января, российские туристы приезжают позже и задерживаются до 10 числа, таким образом, они продлевают наш высокий сезон",  отметила она.
<br><br>По словам Ф.Шеналь, хотя развитие горнолыжных курортов в России привело к некоторому оттоку российских туристов, однако о значительных изменениях речь не идет.
<br><br>"Это разный продукт. И ценители настоящего качественного сервиса, настоящего катания продолжают ездить во Францию. Поэтому мы позитивно настроены, мы встречаемся и работаем с российскими туроператорами. Мы смотрим в новый сезон с оптимизмом, особенно это касается курортов высокого уровня  они бронируются очень хорошо, там падение не так заметно, как по курортам среднего сегмента",  рассказала она.
<br><br>Франция в 2015 году сохранила за собой звание страны, наиболее популярной в мире у иностранных туристов, приняв 85 млн гостей из-за рубежа. В первом полугодии 2016 года страна потеряла 10% зарубежных туристов из-за терактов в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Париже</a> 13 ноября 2015 года. В то же время, турпоток из России за тот же период, по данным Росстата, сократился всего на 6%  со 192 до 180 тыс. Российские туристы традиционно предпочитают во Франции посещать Париж, Лазурный берег и лыжные курорты региона Рона-Альпы.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Tue, 11 Oct 2016 12:23 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544153</guid>
</item>
<item id='544072'>
<title><![CDATA[На французском курорте запретили прыгать со скал после гибели россиянина]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544072 </link>
<description><![CDATA[Власти французского курорта <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR29">Шамони</a> запретили экстремалам прыжки со скал после гибели российского бейсджампера Ратмира Нагимьянова. Об этом в четверг, 6 октября, сообщает ТАСС.
<br><br>Как пояснили в администрации Шамони, занятия таким видом спорта приостанавливаются на неопределенное время до тех пор, пока не будут выработаны способы обеспечения безопасности прыжков. Чиновники, в частности, ожидают, что их будут уведомлять как о маршрутах полетов, так и о зонах приземления спортсменов.
<br><br>На территории Шамони ежегодно совершается несколько тысяч прыжков бейсджамперов. С начала 2016 года здесь погибли уже 35 спортсменов.
<br><br>Последним подобным случаем стала смерть 32-летнего Нагимьянова, произошедшая в понедельник, 3 октября. Причиной гибели спортсмена, выполнявшего полет в вингсьюте, стал нераскрывшийся парашют.
<br><br>Бейсджампинг  экстремальный вид спорта, представляющий собой прыжки с фиксированных объектов, в частности с гор, зданий, мостов. Бейсджамперы используют специальный парашют, а также вингсьют  летный костюм с перепонками между руками и ногами.

<br>/Lenta.Ru/ ]]></description>
<pubDate>Fri, 7 Oct 2016 12:06 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=544072</guid>
</item>
<item id='543919'>
<title><![CDATA[Российский экстремал разбился при прыжке с горы в Альпах]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543919 </link>
<description><![CDATA[Экстремал из России разбился в понедельник во французских Альпах во время прыжка в костюме-крыле (вингсьют), сообщает портал ouest-france.
<br><br>По данным жандармерии <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR29">Шамони</a>, россиянин осуществлял прыжок в вингсьюте с горы Эгюй-дю-Миди (3,8 тыс. метров), куда добрался по канатной дороге. Однако во время прыжка он врезался в незаселенное трехэтажное здание на въезде в город. По данным полиции, молодому человеку не удалось открыть парашют.
<br><br>Полиция начала расследование происшествия.
<br><br>Скорость людей-птиц во время прыжка может достигать 200 км/ч за несколько секунд. Практика прыжков в вингсьюте регулируется в Шамони с 2013 года. В частности, они запрещены с 10.00 до 15.00 в период с 1 июня по 30 сентября, чтобы избежать столкновения с парапланами.
<br><br>По информации журнала Blinc, в этом году во всем мире погибли 34 человека-птицы.
<br><br>Шамони  город и горнолыжный курорт на востоке Франции, в департаменте Верхняя Савойя. Из Шамони начинается самая высокая канатная дорога в <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=EU">Европе</a>, которая ведет из центра курорта на высоту 3842 метра, на смотровую площадку, откуда открываются вид на Монблан и панорама, охватывающая все французские, итальянские и швейцарские Альпы. Летом туристы катаются на канатной дороге над ледниками Белой <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=RU15CT=RU1504">Долины</a> через границу с Италией до вершины Хэлброннер. Панорамный подъемник работает с мая до середины сентября.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Tue, 4 Oct 2016 11:40 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543919</guid>
</item>
<item id='543870'>
<title><![CDATA[Ким Кардашьян ограбили в парижском отеле]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543870 </link>
<description><![CDATA[Американская актриса и фотомодель Ким Кардашьян подверглась в ночь на понедельник вооруженному нападению с целью ограбления в отеле в центре <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Париже</a>, сообщает агентство АП со ссылкой на официальную представительницу знаменитости.
<br><br>"Она потрясена случившимся, но физически она не пострадала",  сказала официальная представительница К.Кардашьян.
<br><br>По ее словам, двое вооруженных мужчин, одетых в форму полицейских, ворвались в номер звезды.
<br><br>По другим данным, нападавших было пятеро, они похитили драгоценности на общую стоимость в несколько миллионов долларов.
<br><br>Полиция начала расследование инцидента.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Mon, 3 Oct 2016 10:29 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543870</guid>
</item>
<item id='543672'>
<title><![CDATA[В Париже откроют зону для нудистов]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543672 </link>
<description><![CDATA[Мэрия <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Парижа</a> одобрила создание в столице <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=FR">Франции</a> зоны для нудистов, сообщил заместитель мэра города Брюно Жюльяр. Он сообщил, что предложение получило принципиальное одобрение.
<br><br>""Мэрия не хочет спешить или кого-то шокировать. Нужно найти хорошее место. Возможно, в парке или в саду",- сказал Жюльяр.
<br><br>Предложение выделить в Париже территорию нудистам, выдвинули представители движения "зеленых".
<br><br> Дискуссия о необходимости выделения в Париже территории для нудистов совпала с дискуссией о праве мусульман носить на французских пляжах буркини  мусульманский костюм для купания, закрывающий все тело.

<br>/Газета quot;УТРОquot;/ ]]></description>
<pubDate>Mon, 26 Sep 2016 15:03 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543672</guid>
</item>
<item id='543259'>
<title><![CDATA[Знаменитая регата "Паруса Сен-Тропе" вместе с отелем Byblos Saint-Tropez]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543259 </link>
<description><![CDATA[В 1981 году рядом с Сен-Тропе, в модном ресторане Club 55 собрались старые друзья: экипажи французской двенадцатиметровой яхты Ikra и американского парусника Swan 44 Pride. Слово за слово и, пропустив пару бокалов, два капитана поспорили, чье судно быстрее. Маршрут гонки набросали тут же - на карте автомобильных дорог, которая оказалась под рукой. И "дуэль" началась: стартовала дружеская гонка от башни Портале, а финишировала на легендарном пляже Памплоне, как раз неподалеку от того же Club 55. Первой пришла Ikra, а ящик шампанского, который был на кону, команды распили вместе. Состязания так долго обсуждали среди других яхтсменов, что было принято решение проводить гонки регулярно - так и родилась знаменитая регата Паруса Сен-Тропе (Les Voiles de Saint Tropez), в которой теперь принимают участие более 300 экипажей со всего мира: не только современные яхты, но и раритетные суда - для них предусмотрен специальный дивизион. 
<br><br>В этом году регата проходит с 24 сентября по 2 октября, и наблюдать за этим зрелищным и красивым соревнованием гости отеля Byblos Saint-Tropez могут "в первых рядах" - со специальной прогулочной яхты.
<br><br>Днем поболев за любимую команду, можно вечером отправиться в спа-центр отеля Sisley и попробовать одну из его фирменных процедур: например, гоммаж с ароматическими маслами Сен-Тропе. Кстати, вот еще один повод посетить Сен-Тропе: в честь бархатного сезона, когда здесь особенно приятно, Byblos подготовил спецпредложение GLAMOUR, в которое включен ужин в Rivea Restaurant by Alain Ducasse.

<br>/вОтпуск.ру/ ]]></description>
<pubDate>Wed, 14 Sep 2016 15:44 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543259</guid>
</item>
<item id='543240'>
<title><![CDATA[Ароматный путь: парфюмерный тур от Terre Blanche Hotel Spa Golf Resort, Прованс]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543240 </link>
<description><![CDATA[Новый тур от отеля Terre Blanche Hotel Spa Golf Resort, как хороший парфюм, состоит из трех частей. 
<br><br>Начальная нота: прогулка по цветочным полям и плантациям. Поздние розы, крокусы и клематисы вместе с желтеющими кустарниками и деревьями выглядят осенью особенно ярко, а главное - уже нет толп туристов, которые съезжаются сюда на лаванду в июле-августе. 
<br><br>Сердце: визит в знаменитый городок Грас - официальную парфюмерную столицу Франции, который прославил в известном романе "Парфюмер" Патрик Зюскинд. Цветочные ароматы или нотки шипра, растворенные в воздухе этого города, в его узких улочках, позволяют узнать его даже с закрытыми глазами. Гости посетят знаменитые парфюмерии Fragonard и Molinard, где можно увидеть старинные перегонные кубы, потрогать антикварные флаконы, а также узнать о секретах создания духов и туалетной воды. Но главное - под руководством "носа" (так в шутку называют парфюмеров) создать свой собственный авторский аромат. 
<br><br>И, наконец, шлейф: обед в высокогорной живописной деревеньке Мужен, где жил и умер Пабло Пикассо.
<br><br>Грас и Мужен находятся всего в 35 минутах езды от Terre Blanche Hotel Spa Golf Resort, так что после экскурсии вполне можно успеть доиграть партию в гольф на поле отеля, одном из лучших в Европе, или зайти в Le Faventia, мишленовский ресторан под руководством Филиппа Журдена. 

<br>/вОтпуск.ру/ ]]></description>
<pubDate>Wed, 14 Sep 2016 13:01 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543240</guid>
</item>
<item id='543195'>
<title><![CDATA[АТОР: отели Лазурного берега предлагают скидки и промоакции из-за снижения спроса]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543195 </link>
<description><![CDATA[ Отели Лазурного берега Франции предлагают туристам скидки и промоакции из-за снижения загрузки после теракта в Ницце, сообщает в понедельник Ассоциация туроператоров России (АТОР) со ссылкой на данные туркомпаний.
<br><br>"Спецпредложениями на бархатный сезон пестрит весь Лазурный берег. Практически везде есть номера, даже в самых люксовых отелях, где, как правило, в период высокого сезона номеров не бывает",  сообщила руководитель отдела Франции и Швейцарии туроператора BSI group Наталья Бродская.
<br><br>По ее словам, глубина продаж курортов Лазурного берега составляет от недели до месяца. При этом спрос на отдых в Ницце в бархатный сезон просел на 14% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года, а в Монако, Антибах и Каннах  наоборот, вырос. Средний чек в этот период на Лазурном берегу сейчас составляет 96 тыс. рублей.
<br><br>Количество иностранных туристов во Франции снизилось во втором квартале 2016 года почти на 9%. Эксперты связывают такое падение спроса с плохой погодой и терактами. Как отмечают в АТОР, ситуация на российском рынке в целом соответствует мировой тенденции. Снижение турпотока из РФ в зависимости от направлений во Франции оценивается от 10% и выше.
<br><br>Ранее сообщалось, что в 2015 году Франция установила рекорд посещаемости, приняв 85 млн туристов.
<br><br>Вечером 14 июля 2016 года в Ницце сразу же по окончании праздничного салюта по случаю Национального праздника Франции  Дня взятия Бастилии  в толпу зрителей на Английской набережной на большой скорости врезался грузовой автомобиль. Жертвами теракта стали 84 человека. Чрезвычайное положение во Франции было продлено на полгода. Предыдущий срок чрезвычайного положения, введенный после терактов в Париже в ноябре минувшего года, истекал 26 июля.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Tue, 13 Sep 2016 11:57 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543195</guid>
</item>
<item id='543157'>
<title><![CDATA[Спрос на отдых в бархатный сезон в Ницце снизился после теракта на 14%]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543157 </link>
<description><![CDATA[Спрос на <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR02">Ниццу</a> в "бархатный сезон" 2016 года по сравнению с аналогичным периодом прошлого года снизился на 14%, однако, на 17% вырос спрос на другие курорты Лазурного берега, сообщили в понедельник РИА Новости в PR-службе туроператора BSI group.
<br><br>"После теракта в Ницце многие туристы переориентировалось на альтернативные курорты лазурного побережья Франции. Спрос на Ниццу на "бархатный сезон" по сравнению с аналогичным периодом прошлого года снизился на 14%, однако, на 17% вырос спрос на <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=MONA">Монако</a>, Антибы и <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR04">Канны</a>. Глубина продаж курортов Лазурного берега минимальная  от недели до 1 месяца. В настоящее время бронируется сентябрь, есть заявки на октябрь",  сказал собеседник агентства.
<br><br>"Спецпредложениями на "бархатный сезон" 2016 пестрит весь Лазурный берег. Практически везде есть номера, даже в самых люксовых отелях, где, как правило, в период высокого сезона номеров не бывает. Средний чек у российских клиентов за тур на Лазурный берег Франции на конец августа  начало сентября этого года составляет 96 тысяч рублей",  прокомментировал ситуацию представитель компании.
<br><br>Он также сообщил, что на осенний период российские туристы бронируют не только туры на Лазурном берегу, но и экскурсионные туры, винно-гастрономические, горнолыжные туры, а также туры в Disneyland Paris на период осенних школьных каникул.
<br><br>Водитель грузовика протаранил толпу людей, которые собрались на Английской набережной Ниццы посмотреть фейерверк по случаю Дня взятия Бастилии 14 июля. Теракт совершил 31-летний житель Ниццы тунисского происхождения Мохамед Лахуайедж Бухлель. Ответственность за теракт взяла на себя запрещенная в России и ряде других стран террористическая группировка "Исламское государство". Жертвами теракта стали 86 человек.

<br>/РИА Новости/ ]]></description>
<pubDate>Mon, 12 Sep 2016 12:47 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543157</guid>
</item>
<item id='543139'>
<title><![CDATA[Извержение вулкана зафиксировано на французском Реюньоне]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543139 </link>
<description><![CDATA[Довольно сильное извержение вулкана Питон-де-ля-Фурнез произошло в воскресенье утром на французском <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=TACT=TA08">острове Реюньон</a>, сообщают парижские СМИ.
<br><br>Извержение не представляет опасности для населения, так как вблизи вулкана, расположенного на юго-востоке острове, нет населенных пунктов.
<br><br>При этом, как отмечается в сообщениях, на <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=REU">Реюньоне</a> подобные извержения считаются популярным аттракционом для туристов и местных жителей: обычно тысячи человек собираются понаблюдать за тем, как из жерла вулкана вытекает лава.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Mon, 12 Sep 2016 11:13 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=543139</guid>
</item>
<item id='542900'>
<title><![CDATA[В Ницце на время отменили запрет на ношение буркини]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542900 </link>
<description><![CDATA[Суд <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR02">Ниццы</a> временно снял введенный ранее запрет на ношение на пляжах города буркини  купального костюма для мусульманок, полностью закрывающего тело, сообщают французские СМИ.
<br><br>"В свете отсутствия доказанных рисков волнения из-за терактов, один из которых произошел 14 июля в Ницце, не являются достаточными основаниями для того, чтобы признать запрет законным",  говорится в решении суда.
<br><br>Ницца была одним из первых французских городов, запретивших ношение буркини.
<br><br>Ранее Государственный совет <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=FR">Франции</a> снял запрет на ношение буркини на пляжах в коммуне Вильнев-Лубе. Высший орган административной юстиции постановил, что запрет на буркини является нарушением "основополагающих прав и свобод граждан".
<br><br>С требованием отменить запрет на буркини в Госсовет ранее обратились французские правозащитники.
<br><br>Противники запрета на буркини выразили надежду на то, что отмена запрета в Вильнев-Лубе создаст важный прецедент для других районов Франции, где за ношение буркини по-прежнему предусмотрено административное наказание.
<br><br>Как сообщалось, запрет на буркини был введен в Ницце и еще в десяти коммунах французского департамента Приморские Альпы, среди них  Ментон, <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR04">Канн</a>, Вильнев-Лубе, Сен-Лоран-дю-Вар, Болье-сюр-Мер, <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR16">Сен-Жан-Кап-Ферра</a>.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Fri, 2 Sep 2016 12:23 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542900</guid>
</item>
<item id='542837'>
<title><![CDATA[Владелица старинного замка на юго-западе Франции намеренно сожгла его]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542837 </link>
<description><![CDATA[Замок XVIII века в департаменте Ло и Гаронна на юго-западе Франции полностью уничтожен огнем, его хозяйка призналась в поджоге, сообщает радиостанция Europa 1.
<br><br>Старинное здание было частично перестроено в гостиницу. Остававшиеся в ночь пожара в замке люди подтвердили, что поджог был совершен преднамеренно.
<br><br>Сын женщины рассказал, что до этого случая уже обращался к медикам по поводу психического расстройства матери, которая после случившегося признала свою вину в полиции. Площадь пожара составила 700 кв. метров, женщину доставили в психиатрическую лечебницу.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Wed, 31 Aug 2016 12:08 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542837</guid>
</item>
<item id='542830'>
<title><![CDATA[ООН приветствовала решение Франции приостановить запрет на ношение буркини на пляже]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542830 </link>
<description><![CDATA[В ООН во вторник приветствовали решение Высшего административного суда Франции о приостановке запрета на ношение буркини.
<br><br>"Этот закон не улучшит ситуацию в сфере безопасности, скорее наоборот  будет разжигать религиозную нетерпимость и дискриминацию мусульман во Франции, в частности, женщин",  говорится в заявлении пресс-секретаря управления Верховного комиссара ООН по правам человека (УВКПЧ) Руперта Колвилла.
<br><br>На прошлой неделе Государственный совет Франции отменил введенный ранее запрет на ношение буркини на пляжах в коммуне Вильнев-Лубе.
<br><br>Высший орган административной юстиции постановил, что запрет на буркини является нарушением "основополагающих прав и свобод граждан".
<br><br>Буркини  купальный костюм для мусульманок, полностью закрывающий тело в соответствии с нормами ислама.
<br><br>С требованием отменить запрет на буркини в Госсовет ранее обратились французские правозащитники.
<br><br>Противники запрета на буркини выразили надежду на то, что отмена запрета в Вильнев-Лубе создаст важный прецедент для других районов Франции, где за ношение буркини по-прежнему предусмотрено административное наказание.
<br><br>Как сообщалось, запрет на буркини был введен в Ницце и еще в десяти коммунах французского департамента Приморские Альпы, среди них  Ментон, Канн, Вильнев-Лубе, Сен-Лоран-дю-Вар, Болье-сюр-Мер, <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR16">Сен-Жан-Кап-Ферра</a>.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Tue, 30 Aug 2016 18:07 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542830</guid>
</item>
<item id='542790'>
<title><![CDATA[В поисках черного бриллианта Прованса]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542790 </link>
<description><![CDATA[Этот шершавый на ощупь, невзрачный гриб размером с небольшую картофелину растет под землей, в корнях провансальских деревьев; его обожают свиньи, а цена на него может достигать 1000 евро за килограмм. Конечно, речь идет о трюфеле, "черном бриллианте" Прованса. Места его произрастания держатся в строжайшем секрете, потому что с разгаром осени за него начинается настоящая война среди местных торговцев и фермеров. 
<br><br>Отель La Bastide de Gordes в Провансе предлагает своим гостям заглянуть за кулисы этого закрытого сообщества, поучаствовав вместе с опытными трюфелеведами из Горда в поиске этих драгоценных грибов. Совершив трехчасовую прогулку среди гор массива Воклюз вместе с охотникам за трюфелями и его верным помощником - специально обученной собакой, - вы узнаете множество секретов их увлекательного ремесла. А главное - ощутите то невероятное чувство, когда, услышав лай, подходишь к небольшой ямке и собственными руками вытаскиваешь из черной земли маленький ароматный клубень. 
<br><br>После этого гостей ждет дегустация находок вместе с местными винами. Ну а завершить день высокой кухни можно в P232;ir, новом ресторане шеф-повара La Bastide de Gordes Пьера Ганьяра (Pierre Gagnaire), отмеченном в 2016 году звездой гида Мишлен.

<br>/вОтпуск.ру/ ]]></description>
<pubDate>Mon, 29 Aug 2016 17:58 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542790</guid>
</item>
<item id='542732'>
<title><![CDATA[На Корсике бушуют природные пожары]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542732 </link>
<description><![CDATA[Природные пожары продолжают бушевать в коммуне Барбаджо, которая находится во французском регионе Корсика, сообщают в пятницу французские СМИ.
<br><br>Пожары начались на Корсике в ночь на среду и за несколько дней уничтожили примерно 500 га леса.
<br><br>В тушении принимают участие 150 пожарных. Кроме того, задействована специальная техника, в том числе самолеты.
<br><br>Жилым районам пожары не угрожают.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Fri, 26 Aug 2016 12:27 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542732</guid>
</item>
<item id='542729'>
<title><![CDATA[Россияне тратят во время путешествий в парижский "Диснейленд" вдвое больше европейцев]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542729 </link>
<description><![CDATA[Российские туристы тратят во время путешествий в тематический парк "Диснейленд" под Парижем (Disneyland  Paris) вдвое больше своих европейских "коллег", рассказала порталу "Интерфакс-Туризм" в четверг руководитель региональных продаж и маркетинга парка Виктория Якушева.
<br><br>"Во время отдыха в Disneyland  Paris российский турист расходует в среднем вдвое больше, чем европейский, выбирая более дорогие отели и номера категорией выше, предпочитает более изысканное питание на отдыхе, заказывает больше дополнительных услуг и развлечений. По нашим данным, средний чек российского туриста на отдыхе в парке за сутки составляет примерно 700 евро, в то время как европейского всего 300 евро",  сообщила она.
<br><br>Спрос на туры в Disneyland  Paris, по данным туроператора BSI group, в первой половине 2016 года вырос на 30% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года. Однако после июльских событий в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR02">Ницце</a> спрос на направление снизился на 10%. Примерно половина всех российских туристов, которые отправляются в парк в этом году, сочетают его с посещением <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Парижа</a> и каникулами на Лазурном берегу.
<br><br>"Наибольшим спросом пользуются поездки в Disneyland  Paris в летний период, а также во время весенних и осенних школьных каникул. Меньше всего туристы посещают парк развлечений в январе и феврале, а также с октября до середины декабря. Хотя поездка в это время имеет ряд преимуществ. В период низкого сезона действуют самые выгодные спецпредложения: например, "две ночи в подарок", а очереди на аттракционы в это время значительно короче. Поскольку большинство аттракционов находится в закрытых помещениях, холодная погода путешественникам будет не страшна",  сообщила руководитель отдела <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=FR">Франции</a> и <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=CH">Швейцарии</a> туроператора BSI group Наталья Бродская.
<br><br>Средняя длительность путешествия в Disneyland  Paris в 2016 году у россиян составила 3-4 дня, а поездки бронируются в среднем за полгода. Средняя стоимость трехдневного тура в Disneyland  Paris, по данным туроператора BSI group, составила 1092 евро, в прошлом году  985 евро. В стоимость такого тура включено проживание, завтраки, входные билеты в парк и медицинская страховка.
<br><br>В.Якушева отметила, что программа парижского парка развлечений постоянно обновляется.
<br><br>Программа летнего сезона Disneyland  Paris в этом году основана на мотивах анимационного фильма "Холодное сердце", а предстоящей осенью в парке запланирован фестиваль Хэллоуина, во время которого главными действующими лицами станут темные силы во главе с коварной Малефисентой. В период празднования Нового года и Рождества пройдет знаменитый парад персонажей Disney Magic on Parade и фантастическое по зрелищности вечернее шоу Disney Dreams, а также в программе парка запланированы новые интерактивные шоу  "Академия Джедаев" и "Микки и Волшебник".
<br><br>В 2017 году Disneyland  Paris празднует свое 25-летие. Гостей ждет много приятных сюрпризов и событий. Например, в январе 2017 года открывается новый гастрономический ресторан The Founders при отеле Disneyland 5*, в это же время стартует новый тематический парад Star Wars в парке Walt DisneyStudio. Кроме того, во всех ресторанах парка по случаю празднования юбилея будет расширено меню.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Fri, 26 Aug 2016 12:23 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542729</guid>
</item>
<item id='542702'>
<title><![CDATA[Осенний гастрономический сезон CroqKrug в отеле-дворце Le Royal Monceau-Raffles Paris]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542702 </link>
<description><![CDATA[Парижский отель-дворец Le Royal Monceau-Raffles и Дом шампанских вин Krug открывают осенний сезон гастрономических изысков CroqKrug, где будет создано утонченное сочетание вкусов, текстур и температур в блюдах от именитых шеф-поваров отеля  Роберто Рисполи (Roberto Rispoli) и Лорана Андре (Laurent Andre). Гастрономическими акцентами в сезонном меню станет селекция шампанских вин Дома Krug.
<br><br>Образцом искусства виноделия Krug является элитный купаж Krug Grande Cuv233;e, а мастерство его создания превосходит существующие традиции изготовления витажных вин. Букет шампанского может насчитывать до 120-ти видов резервных вин и обязательно включает выбранное вино года.
<br><br>Каждый год Дом Krug выбирает простой и известный для всех кухонь мира продукт и создает вокруг него гастрономические концепции с участием шеф-поваров ресторанов-посольств Krug (Krug Ambassade) по всему миру. В 2016 году признанным продуктом Дома Krug стало яйцо за его минималистичную эстетику, многообразие форм, цветов, размеров, вкусов и вариантов приготовления, что позволяет шеф-поварам проявить свой талант в создании новых прочтений в рецептах этого простого ингредиента.
<br><br>Для краткого знакомства с концепцией года Krug исполнительный шеф-повар отеля Le Royal Monceau-Raffles Paris Лоран Андре изобрел закуску из яйца и ломтиков трюфеля с тонкими хлебными палочками. К ней будет подан в баре Le Bar Long бокал Krug Grande Cuvee. Стоимость закуски составляет 49 евро.
<br><br>Главные события сезона Krug в отеле Le Royal Monceau-Raffles развернутся в итальянском ресторане Il Carpaccio (1* Michelin). Шеф-повар Роберто Рисполи создал обширное меню, которое позволит оценить в любое время суток авторские гастрономические специалитеты на основе яйца. 
<br><br>В течение дня на ланч гостям Il Carpaccio предложат закуску из артишока с помещенным в центре цветка яйцом всмятку и акцентом из трюфельного соуса. Основным блюдом станет равиоли карбонара с яичным желтком со свиными щечками на гриле. Для закуски сомелье предложит Krug Grande Cuvee, а основное блюдо будет сопровождать Krug Rose.
<br><br>Настоящая феерия вкусовых сочетаний ждет гостей во время ужина в ресторане Il Carpaccio: шефповар обратился в созданном меню к основам итальянской кухни. 
<br><br>Закуской к шампанскому Krug Grande Cuvee послужит артишок с яйцом всмятку, приправленный трюфельным соусом. Ее сменит приправленное шафраном яйцо всмятку c молодым шпинатом и бурратой на тесте, поданное к винтажному вину Krug 2003.
<br><br>Затем последует первое основное блюдо вечера  равиоли карбонара с яичным желтком в сочетании со свиными щечками на гриле. Вкус блюда подчеркнет Krug Rose. Кальцоне с телятиной и порчини раскроет насыщенность вкусовых оттенков благодаря шампанскому Krug 2002 или Krug Rose, по выбору гостя.
<br><br>Знаменитый кондитер Парижа Пьер Эрме (Pierre Herm233;), который является автором всех десертов в отеле Le Royal Monceau-Raffles как его шеф-кондитер, создал эксклюзивно для ужина в ресторане Il Carpaccio в гастрономический сезон Krug десерты, в основе своей обращенные к кулинарным традициям Италии. Из десертной карты гости смогут выбрать паннакоту с каштанами, украшенную грушевыми ломтиками, песочное пирожное с каштанами, сорбет из груши с жареными каштанами.
<br><br>Сезон гастрономических изысков CroqKrug в отеле Le Royal Monceau-Raffles Paris продлится с 6 сентября до середины ноября 2016.

<br>/вОтпуск.ру/ ]]></description>
<pubDate>Thu, 25 Aug 2016 17:29 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542702</guid>
</item>
<item id='542622'>
<title><![CDATA[Французский миллионер платит штрафы за ношение купального костюма для мусульманок]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542622 </link>
<description><![CDATA[Французский миллионер алжирского происхождения уже заплатил несколько штрафов за женщин, которые продолжают носить буркини, вопреки официальному запрету, и обещает это делать в дальнейшем, сообщает the Independent.
<br><br>Предприниматель Рашид Некказ объявил, что готов платить штрафы за всех женщин, которые не будут подчиняться недавно введенным запретам. Сам бизнесмен не поддерживает ношение буркини и никаба, однако он считает, что в демократической стране нельзя вводить табу на одежду.
<br><br>В 2010 году Некказ основал "Фонд защиты свободы" размером в 1 миллион евро, чтобы платить штрафы за женщин, которые продолжают носить никаб после того, как был принят запрещающий его закон. Бизнесмен уже заплатил более 200 000 163; (около 1 млн дирхамов) в виде штрафов и судебных издержек, взимаемых с мусульманских женщин за нарушение действующего запрета.
<br><br>В последние недели на нескольких французских пляжах был введен запрет на буркини  купального костюма для мусульманок. Он уже вступил в силу, и полиция удалила с пляжа десять женщин в буркини, оштрафовав четырех из них. Во <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=FR">Франции</a> живет около 5 миллионов мусульман - больше, чем в любой другой стране Западной Европы, отмечает Би-Би-Си.

<br>/Русский дом/ ]]></description>
<pubDate>Tue, 23 Aug 2016 15:15 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542622</guid>
</item>
<item id='542498'>
<title><![CDATA[По следам мушкетеров и импрессионистов - круиз по Сене]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542498 </link>
<description><![CDATA[Если вы поклонники истории и искусства, млеете от старинных замков и крепостей, любите комфорт и изысканную еду, тогда этот речной круиз точно для вас! Компания Гордон турс приглашает отправиться в фантастический речной круиз по Сене на Рош а-Шана на борту плавучего бутик-отеля River Baroness 5*. 
<br><br>Вас ждут увлекательные экскурсии по живописной деревушке Живерни, где жил и творил Клод Моне и городку Овер-сюр-Уаз, в котором провел свои последние месяцы Винсент Ван Гог, прогулка по удивительному пиратскому порту Онфлер, великолепный <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR151">Руан</a>, старинные крепости и замки, описанные и воспетые знаменитыми писателями и поэтами, восхитительная золотая осень и, конечно же, <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Париж</a>! 
<br><br>Эксклюзивный лайнер компании Uniworld является воплощением французского стиля и удивительной элегантности. На борту повсюду можно увидеть произведения искусства  картины, гравюры, антиквариат, а расположившись на открытой палубе, наблюдать бесподобные пейзажи. 
<br><br>Стены холла Monet выдержаны в розовых тонах, а зеркала и классическая белая палитра придают особый шарм ресторану Van Gogh. 
<br><br>Каюта настолько хороша, что вам не захочется ее покидать: удобнейшие кровати ручной работы Savoir of England, большой встроенный шкаф, фен, индивидуальный кондиционер, телефон, телевизор с плоским экраном и спутниковой системой, сейф, минеральная вода. 
<br><br>В каждой каюте, в мраморной ванной комнате - продукция компании LOccitane en Provence, плюшевые полотенца, банные халаты и тапочки. 
<br><br>В отличие от морских гигантских лайнеров, у речного теплохода River Baroness только три палубы и всего 58 кают, то есть количество пассажиров не превышает 116. На лайнере огромный штат обслуживающего персонала, который проходит обучение по стандартам, принятыми в Букингемском Дворце. 
<br><br>Между экскурсиями у вас будет время отдохнуть на открытой палубе, где расположен шаффлборд и гигантская шахматная доска, понежиться в SPA-салоне Serenity River, посидеть с книжкой в библиотеке или просто отдохнуть в своей каюте, наблюдая через огромный иллюминатор на проплывающие мимо живописнейшие пейзажи. 
<br><br>Как всегда, компания Гордон турс предлагает обширную экскурсионную программу без дополнительных опций. За 8 дней круиза вы увидите замок Шато-Гайар, где до сих пор ощущается присутствие короля Ричарда I и феерический кафедральный собор в Руане, без которого не обходится ни один учебник по искусствоведению и архитектуре. 
<br><br>Посетите места, где жили, творили, любили и страдали великолепные импрессионисты Клод Моне и Винсент Ван Гог, своими глазами посмотрите на берега <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR131">Нормандии</a>, где во время Второй мировой высаживались войска союзников. Вы проведете целый день в Париже, гуляя по Елисейским полям, Латинскому кварталу, Люксембургскому саду и парку Тюильри! 
<br><br>Вы получите удовольствие не только от увиденного на экскурсиях, но и от времени, проведенного на шикарном лайнере, с обслуживанием на самом высоком уровне. Уютные и просторные каюты со всеми удобствами, великолепное трехразовое питание от лучших шеф-поваров, которые будут счастливы угостить вас фирменными блюдами, фитнес-клуб и СПА-центр, бары, рестораны и даже библиотека  все это превратит ваш отпуск в сказочное путешествие, о котором вы будете рассказывать взахлеб! 
<br><br>Компания Гордон турс приглашает отправиться в волшебный круиз по Сене со 2 по 9 октября, как раз на Рош а-Шана.

<br>/MIGnews.com/ ]]></description>
<pubDate>Thu, 18 Aug 2016 12:18 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542498</guid>
</item>
<item id='542378'>
<title><![CDATA[Диснейленд теряет прибыль из-за угрозы терактов]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542378 </link>
<description><![CDATA[Из-за возросшей угрозы терактов оборот европейского Диснейленда во втором квартале упал на 13%  до 182 млн, а число посетителей уменьшилось на 11%, сообщает агентство FP. Среди других причин падения спроса на развлекательные услуги представитель парка назвал забастовки и плохие погодные условия.<br><br>Несмотря на финансовые потери, администрация парка приняла решение значительно увеличить расходы на обеспечение безопасности  в надежде, что эти меры помогут вернуть посетителей.<br><br>Тематический парк Уолта Диснея в <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=EU">Европе</a> был открыт в 1992 году. Ежегодно его посещают 12,5 млн человек.
<br>/RATA-news/ ]]></description>
<pubDate>Fri, 12 Aug 2016 14:43 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542378</guid>
</item>
<item id='542362'>
<title><![CDATA[Во французских Каннах женщинам запретили сплошные купальники "буркини"]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542362 </link>
<description><![CDATA[Власти французского города <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR04">Канны</a> запретили ношение на пляжах буркини  купального костюма для мусульманок, полностью закрывающего тело в соответствии с нормами ислама, сообщили в пятницу местные СМИ.
<br><br>По их данным, мэр Канна Давид Лиснар издал указ, который "запрещает проход на пляжи любому лицу в неподобающей одежде, не отвечающей правилам приличия и принципам секуляризма, а также не соответствует нормам гигиены и безопасности".
<br><br>Городские власти отметили, что пляжная одежда, которая подчеркивает религиозную принадлежность, "может вызвать нарушения общественного порядка, когда <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=FR">Франция</a> стала мишенью для атак террористов".
<br><br>В 2014 году запретили купаться в буркини в <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=MR">Марокко</a>, несмотря на то, что почти 99% жителей страны  мусульмане. Это было сделано по гигиеническим соображениям. Подобный запрет вступил в силу в Италии в 2009 году.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Fri, 12 Aug 2016 12:20 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542362</guid>
</item>
<item id='542238'>
<title><![CDATA[Франция за полгода потеряла 10% иностранных туристов из-за угрозы терроризма]]></title>
<link>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542238 </link>
<description><![CDATA[Число туристских ночевок во <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=FR">Франции</a> за полгода сократилось на 10% из-за опасений террористических атак, сообщает издание Les Eshos со ссылкой на госсекретаря страны по вопросам развития туризма Массиаса Фекла.
<br><br>Особенно резко, по его словам, отреагировали на трагические события клиенты с высоким достатком  туристы из США, <a href="//www.votpusk.ru/country/country.asp?CN=AZ">Азии</a> и стран Персидского залива. Поэтому отели высокого класса пострадали от снижения спроса больше, чем другие.
<br><br>Тенденция снижения турпотока продолжилась и в июле  страну посетило на 10% меньше иностранцев, чем годом ранее.
<br><br>При этом в 2015 году Франция установила рекорд посещаемости, приняв 85 млн туристов. М.Фекл выразил надежду, что и в 2016 году страна сохранит за собой первое место в мире по числу принимаемых туристов, несмотря на спад в первом полугодии. Он также подтвердил планы правительства Франции инвестировать 1 млрд евро в модернизацию сектора туризма.
<br><br>Как рассказала порталу "Интерфакс-Туризм" исполнительный директор Ассоциации туроператоров России (АТОР) Майя Ломидзе, специалисты отрасли не отмечают падения турпотока из РФ во Францию, однако и роста не наблюдается.
<br><br>"Все туры, раскупленные заранее, не были аннулированы, отказов не отмечено. Снижения интереса нет, но нет и роста, состояние спроса по Франции сейчас можно назвать стагнацией",  отметила М.Ломидзе.
<br><br>В то же время, по ее мнению, спрос на Францию мог бы быть выше, если бы не произошедшие события.
<br><br>"Но мы ожидаем оживления спроса на экскурсионные туры во второй половине августа, он напрямую будет связан с курсом евро",  считает М.Ломидзе.
<br><br>Вечером 14 июля в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR02">Ницце</a> сразу же по окончании праздничного салюта по случаю Национального праздника Франции  Дня взятия Бастилии  в толпу зрителей на Английской набережной на большой скорости врезался грузовой автомобиль. Жертвами теракта стали 84 человека. Чрезвычайное положение во Франции было продлено на полгода. Предыдущий срок чрезвычайного положения, введенный после терактов в <a href="//www.votpusk.ru/country/kurort.asp?CN=FRCT=FR01">Париже</a> в ноябре минувшего года, истекал 26 июля.

<br>/Интерфакс - Туризм/ ]]></description>
<pubDate>Tue, 9 Aug 2016 11:55 +0300</pubDate>
<guid>https://www.votpusk.ru/news.asp?msg=542238</guid>
</item>
</channel>
</rss>
